---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 17 – Algoritmické obchodování na burze
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3288\" src=\"/binary/2017/02/rsj-150x150.png\"
  alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" />Po delší přestávce jsme zavítali do kanceláří
  <a href=\"http://rsj.com/\" target=\"_blank\">RSJ</a> poblíž pražského Florence.
  Společnost se zabývá algoritmickým obchodováním na světových burzách a bylo o ní
  slyšet v souvislosti s osobností <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Karel_Jane%C4%8Dek\"
  target=\"_blank\">Karla Janečka</a>. My jsme se setkali s technologickými lídry
  společnosti – Michalem Šaňákem a Petrem Altmanem rozhodnuti z nich vytáhnout co
  nejvíce o vývojářském pozadí firmy a problémech, které musí v této oblasti řešit.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3284
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3284
aliases:
    - /?p=3284
date: '2017-02-14 23:34:12 +0100'
date_gmt: '2017-02-14 22:34:12 +0100'
categories:
- Programování
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3288" src="/binary/2017/02/rsj-150x150.png" alt="" width="150" height="150" />Po delší přestávce jsme zavítali do kanceláří <a href="http://rsj.com/" target="_blank">RSJ</a> poblíž pražského Florence. Společnost se zabývá algoritmickým obchodováním na světových burzách a bylo o ní slyšet v souvislosti s osobností <a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/Karel_Jane%C4%8Dek" target="_blank">Karla Janečka</a>. My jsme se setkali s technologickými lídry společnosti – Michalem Šaňákem a Petrem Altmanem rozhodnuti z nich vytáhnout co nejvíce o vývojářském pozadí firmy a problémech, které musí v této oblasti řešit.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3284"></a></p>
<p>Jestli Vás zajímá, jak fungují dnešní burzy, jaké technologie se tam používají a jak vypadá high level architektura automatizovaných systémů, které tam obchodují, nenechte si ujít tento díl. Každý si v něm něco najde – třebas pro mne bylo překvapením, že v RSJ od začátku programují v C# (intuitivně bych čekal C++), valnou většinu kódu mají vlastní a to včetně distribuované databáze pro matematické modelování (open source se v .NET skutečně moc nenosí) a to, že obchodní operace jsou schopni realizovat v rámci nižších desítek milisekund.</p>
<p>Pokud vás tato oblast zajímá – v RSJ <a href="https://www.rsj.com/kariera" target="_blank">stále hledají hlavy</a> otevřené. Až překvapivě nelpí na letech praxe, takže příležitost je skutečně otevřená pro každého se zájmem o věc a bystrým intelektem.</p>
<p><strong>Kompletní obsah zde:</strong> <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-17-algoritmicke-obchodovani-na-burze/">https://kafemlejnek.tv/dil-17-algoritmicke-obchodovani-na-burze/</a></p>
<p><img class="alignleft" src="https://i1.wp.com/www.angular.cz/images/logo.png?zoom=1.5&amp;resize=90%2C92" srcset="https://i1.wp.com/www.angular.cz/images/logo.png?zoom=1.5&amp;resize=90%2C92" width="90" height="92" /><br />
<em><strong>Poděkování:</strong> za tip na hosty tohoto dílu děkujeme Víťovi Plškovi z <a href="http://www.angular.cz/" target="_blank">Angular.cz</a>, kteří nám zprostředkovali kontakt díky Jihlavské GDG. </em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Zdroje</strong></p>
<ul>
<li>Web RSJ
<ul>
<li><a href="https://www.rsj.com/securities/algoritmicke-obchodovani">Algoritmické obchodování</a> – stručný přehled toho, co RSJ dělá</li>
<li><a href="https://www.rsj.com/securities/futures">Futures</a>  – co jsou to futures</li>
<li><a href="https://www.rsj.com/kariera">Kariéra v RSJ</a> – pokud nějakého C# vývojáře zaujalo, co dělají … &#x1f642;</li>
</ul>
</li>
<li>Burza CME (Chicago Mercantile Exchange)
<ul>
<li><a href="http://www.cmegroup.com/confluence/display/EPICSANDBOX/CME+MDP+3.0+Market+Data">Popis burzovního protokolu</a> – mluvili jsme o tom, jak burza posílá data – tady je to vysvětleno do detailů</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=1m20s">Představení hostů</a> 1:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=3m02s">Prohlídka prostor RSJ</a> 3:02</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=4m17s">Co dělá firma RSJ?</a> 4:17</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=5m53s">Přes RSJ akcie jen tak nenakoupíte – dělají to totiž jinak</a> 5:53</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=7m13s">Jaká je přidaná hodnota RSJ pro společnost?</a> 7:13</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=10m42s">Jaký je tržní podíl RSJ a jak se jim podařilo ho dosáhnout?</a> 10:42</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=13m15s">Jak máte rozdělené týmy a kolik vás v RSJ je?</a> 13:15</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=14m32s">Kolik lidí se stará o správu serverů?</a> 14:32</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=15m34s">Jak funguje burza?</a> 15:34</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=16m50s">Architektura RSJ</a> 16:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=21m40s">Jak velké objemy dat / zpráv z burzy tečou?</a> 21:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=22m45s">Novoj pochopil princip burzy!</a> &#x1f642; 22:45</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=24m22s">Rekonstrukce aktuálního stavu na burze</a> 24:22</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=25m53s">Jak objemově velký je stav burzy a jak data uchováváte?</a> 25:53</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9RlUwgeG2k&amp;t=27m24s">Technologický stack RSJ a burzy</a> 27:24</li>
</ol>
<p>… z firmy RSJ Vám přineseme ještě jeden, techničtější, díl <em>#stayTuned</em></p>
